%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Entropia Media X Número de amostras]{Estudo da relação da entropia de um classificador com o número mínimo de amostras para satisfabilidade do critério $\epsilon$ e $\delta$} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Dennis Jose da Silva \\
\and Henrique Toledo Coelho \\
\and Prof. Dr. Ronaldo  Fumio Hashimoto
}
\institute[IME] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Universidade de São Paulo \\ % Your institution for the title page
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Sumário} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------


%------------------------------------------------
\section{Introdução} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

\subsection{Algoritmo de Aprendizagem} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Algoritmo de Aprendizagem}
\begin{itemize}
\item Classificadores
\item Aprende função por meio de amostras
\item Modelo de distribuição conjunta
\end{itemize}
\begin{figure}
\includegraphics[width=3.0in]{./img/learningAlgorithmModel.png}
\centering 
\end{figure}

\end{frame}

%------------------------------------------------
\subsection{Tabela de probabilidade conjunta} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Tabela de probabilidade conjunta}
\begin{itemize}
\item Representando um classificador como uma tabela de probabilidade conjunta
\end{itemize}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|r|r|r|r|r|r|r|}
\hline
$p(x)$&$x$&$p(y_1|x)$&$p(y_2|x)$&...&$p(y_n|x)$&${\psi}(x)$\\
\hline
$p(x_1)$&$x_1$&$p(y_1|x_1)$&$p(y_1|x_2)$&.&$p(y_1|x_n)$&${\psi}(x_1)$\\
$p(x_2)$&$x_2$&$p(y_2|x_1)$&$p(y_1|x_2)$&.&$p(y_2|x_n)$&${\psi}(x_2)$\\
.& . & . & . & . & . & . \\
.& . & . & . & . & . & . \\
.& . & . & . & . & . & . \\
$p(x_n)$&$x_n$&$p(y_n, x_1)$&$p(y_1, x_2)$&.&$p(y_n, x_n)$&${\psi}(x_n)$\\
\hline
\end{tabular} 	
\end{table}


\end{frame}

%------------------------------------------------
\subsection{Classificação} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Classificação}
\begin{itemize}
\item Classe de maior probabilidade, possui menor chance de errar
  \begin{itemize} \item ${\psi}(x) = \arg \max_{y \in Y} p(y=y|x) $ \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Probabilidade de um classificador errar sua classificação
  \begin{itemize} \item $Er(\psi(x)) = 1 - \max_{y \in Y} p(y=y|x)$ \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Valor médio da taxa de erro de um classificador
  \begin{itemize} \item $Er(\psi) = \sum_{x \in X} (1 - \max_{y \in Y} p(y=y|x)) p(x)$ \end{itemize}
\end{itemize}



\end{frame}


%------------------------------------------------
\subsection{Critério $\epsilon$ e $\delta$} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Critério $\epsilon$ e $\delta$}

\begin{itemize}
\item Medindo a distância de um classificador ótimo a seu estimado.
  \begin{itemize} \item $ |R(\psi_{opt}) - R(\hat{\psi})| < \epsilon $ \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Restringindo o espaço de busca de hipóteses no modelo
  \begin{itemize} \item $Pr(|R(\psi_{opt}) - R(\hat{\psi})| < \epsilon ) > 1 - \delta$ \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize}
\item Calculo do número mínimo de amostras que satisfazem os critérios $\epsilon$ e $\delta$
  \begin{itemize} \item $m(\epsilon, \delta) = \frac{1}{2 \epsilon^2} ln(\frac{2 |H|}{\delta}), \:\:\:\: p(x|y) \not= 1$ \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


%------------------------------------------------
\subsection{Entropia e intuição} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Entropia e intuição}

\begin{itemize}
\item Entropia
  
  \begin{itemize} 
    \item Medida vinda da teoria da informação que mede a quantidade informação transmitida
    \item Utilizada em probabilidade para descrever concentração de massa
    \item Possui as seguintes propriedades:
      \begin{itemize} 
	\item É simetrica 
	\item Possui uma curva monótona
	\item Máxima entropia no modelo uniforme, entropia mínima no modelo determinístico
      \end{itemize}
   \end{itemize}
   
\end{itemize}

\begin{block}{Intuição do professor Junior Barrera}
Quanto menor a entropia média de um classificador menor será a quantidade de amostras necessárias para a satisfazer o critério $\epsilon$ e $\delta$ 
\end{block}


\end{frame}


%------------------------------------------------
\section{Desenvolvimento}
\subsection{Modelo} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Modelo}

  
\begin{itemize} 
  \item Modelo uniforme para as variáveis aleátorias $x$
  \item Modelo Gaussiano com parâmetro $\sigma$ configurável para as classes $y$
  \item Variando entropia por meio do parâmetro $\sigma$
    \begin{figure} 
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{./img/gaussian_variation.png}
    \end{figure}
\end{itemize}



\end{frame}


%------------------------------------------------
\subsection{Implementação} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Implementação}

\begin{itemize} 
  \item arquivo de configuração:
  \begin{itemize}
   \item classificador: $\psi: \{0,1\}^4 \rightarrow \{1, 2, 3, 4, 5\}$
   \item modelo uniforme nas variáveis aleátorias, Gaussiano nas classes.
   \item $\epsilon = 0.1$ e $\delta = 0.1$
   \item $|H| = 5^{16} = 152587890625$.
   \item $\Delta erro = \sum_{x: \psi_{opt}(x) \not= \hat{\psi}(x)}  (p(y = \psi_{opt}(x)| x) - \hat{p}(y = \hat{\psi}(x)|x) p(x)$
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{itemize} 
  \item probabilidade acumulativa
    \begin{figure} 
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{./img/AcumulativeProbabilities_example.jpg}
    \end{figure}
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------------------------------------
\subsection{Resumo da execução do programa} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Implementação}

\begin{figure} 
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{./img/diagram.jpg}
\end{figure}

\end{frame}

%------------------------------------------------
\subsection{Resultados - Gráfico} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Resultados - Gráfico}


\begin{figure} 
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{./img/all_plotting.png}
\end{figure}


\end{frame}


%------------------------------------------------
\subsection{Resultados - Conclusão} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Resultados - Conclusão}

\begin{itemize} 
  \item Intuição correta: quanto menor a entropia, menos amostras são necessárias para satisfazer critérios $\epsilon$ e $\delta$
  \item Número de amostras não convergiu para o calculado analiticamente 
    \begin{itemize}
    \item Maior número exprimental: 287, número médio experimental: 281, número calculado: 1438
    \end{itemize}
   
   \item Número de amostras teve um crescimento muito maior depois da entropia média 1.5
   \item conclui-se que como intuído a satisfabilidade dos critérios $\epsilon$ e $\delta$  não depende apenas de $\epsilon$ e $\delta$ mas também da entropia
   \item Modelos com entropia baixa tendem a gerar classificadores mais precisos.
\end{itemize}

\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Trabalhos Futuros} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
\frametitle{Trabalhos Futuros}

\begin{itemize} 
  \item Estudar mais a fundo a formula do número de amostras e verificar por que os experimentos não convergiram
  \item Analisar profudamente a formula $\Delta erro$ utilizada no projeto e verificar se é a melhor a ser utilizada nesse contexto
  \item Realizar experimentos com diferentes valores de $\epsilon$ e $\delta$ e verificar se as propriedades são mantidas (menor entropia, menor número de amostras).
  \item Realizar experimentos com um número maior de classificadores estimados (os experimentos deste projeto utilizaram apenas 25).
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{Obrigado}}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 